何謂麻雀高手

其實有好多都係上網睇先明白
以前唔明點解成日都輸錢
慢慢就學到

比如
永遠唔好亂槓
一黎唔會比人搶槓
二黎唔會比人知仲有果三隻係方
三黎可以保留轉章既機會到最後

盡量門清
一開始打番子 睇定形勢先決定點做牌

嘗試睇人地打牌既pattern
比如碰完單吊打三萬
咁好有可能手就揸住一五萬

d砌牌果陣預好哂自己有咩拎
呢d半出千就唔講啦

打麻雀真係一門學問 一場心理戰
高手過招 連點砌牌
放牌順序都有排諗

真係攞得返你洗牌疊嗰啲咩？

我唔砌牌

高手過招真係唔砌牌

如果有能力擲骰係咁擲到自己咪得

花章打到頭痛

麻將邊有技術可言
明明就係成晚睇邊個摸牌摸得靚

想打得好 先要學識防守

唔出銃已經贏一半

唔打花章就會比人估到你有嘅咩牌
再加上到時睇下枱面有啲出過 要估你叫緊咩真係唔難

摸得靚都要食得出
要夠膽搏都要夠膽棄
高手仲可以數牌讀數 睇到底人地叫1234 定5678
劉華果d打東搏佢細d牌就更加唔洗講
守得好 牌差都唔會輸

打到咁上下先花章
由頭花到尾真係搵自己笨
一時花一時唔花

一句講曬 你做到寧棄莫出統已經係好多人之上

有道理
或者簡單d 番子亂放
已經夠擾亂其他人估唔到牌

好多人明知出銃但就想搏
硬係要輸錢先開心

打咗咁多年有少少心得
第一個stage係最簡單 識幾時做牌幾時打旺 幾時去到盡幾時守牌
第二個stage係點樣睇時機 防守之餘睇吓有無機會同時有機會食 唔好以為成手出銃牌就可以棄糊唔洗打 每過一round都可以有人帶你出關
第三個stage就最難 點樣可以放水畀人自己又唔輸

只要識睇三家嘅小動作 心理反射 同埋自己控制好心態
加埋頭兩個stage 除非你打全銃/好唔好彩 應該夠打90%香港候生仔

第三個stage就最難拿捏 成日畀雀腳屌我係仆街上家

見到而家啲候生仔唔識打牌真係好心up 雖然我又唔係好大個

通常你想棄個陣就會狂入章
好撚屌鬼
廣東牌還好，但有時十六圈以上打到中局
個人狀態keep 唔到記牌能力一down我就會中伏

試過盡量門清 唔好亂上亂碰
其實仲易食糊
一黎碰完上完 改左摸牌次序未必好 嚴格黎講仲係放棄左一次摸牌機會
二黎 一碰上左 就少左幾隻牌 可以做既組合就少左好多

好似做大三元混對清對呢d
碰得多就係人都知你做咩
門清真係好重要

其實唔會，打慣就得

你睇完自己副牌已經知有咩牌你要

係 打親牌個下家都輸到仆街 唔好意思
有時都係求開心je

做上家可以完全唔好供給
都可以巧妙咁供 比d好牌佢上 引佢打牌出銃

預著個仆街上家 難打好多

咁容易俾你摸到門清咩

對對糊點知你要乜，唔好亂上亂碰真重要，但有時模到手唔知點打，真係想搵教學

係要堅持 唔好亂上
除非卡lone好靚 又摸唔順 就當洗一洗次序
或者上完就叫糊
如果唔係都盡量唔要

對對咁細就算啦 出銃十次都唔夠食鋪大既
但用細牌搶人地大牌 都幾重要 明知一地做大牌 遲早自摸
就好快快手 出個細銃或者食d細牌 完左佢

雖然唔太信運
但咁樣斷人道氣幾次 都會搞到人頹哂

打3番起糊都幾難門清齊章

Google 牌效率

三番起糊
門清有一番啦wo正花無花平糊 已經夠細牌打大牌
咁樣三番續自己冧莊道氣
都係一個方法

打麻雀係信息博弈

this is a risk control game.

打花邊會打門清

邊個教你唔上牌

其實都係睇啲牌腳點樣
遇著啲真係唔識打嘅 大家都無癮
最重要都係調整自己嘅心態 大家都係玩吓麻雀仔 又唔係用嚟搵食

打咗咁耐牌（都唔係好耐） 咩腳都見過 咩牌都見過
抱住娛樂吓嘅心態打係最開心劉德華套戲講得好啱
揸好牌唔一定最開心 鋒芒太露三家都識睇路
拎住無咁靚嘅牌 打得好 就算最尾輸自摸都會有成功感

想問日本牌係咪好多都做雞糊？
上網睇專業比賽好多都好似完全唔大算做大牌
定順粹 佢地唔講求大牌 只求密密食 唔貪心？

好似係wo講落好似係

D牌起手唔近大牌咪唔做大牌
場場起手無腦打6隻走去做一色牌先係扭曲思路

有道理 專業 同 閒時打下係唔同既
同埋日本係一番起糊？

Yes
門清時只要宣告自己叫糊，然後唔轉章摸打，都有一番

好煩 跑馬仔算 唔需要用腦

立直？

咁打牌叫高手...

高手過招一局定輸贏

樓主開得po即係覺得自己係高手
高手即係贏多
樓主係咪靠打牌搵食

廣東牌技術成份已經算少

日麻先係考驗真正技術同牌技

鳩up下 明顯就係想高手出黎教路
唔好串我pls

未請教

等你教我打牌 我唔番工架啦

唔識打

唔出銃最多叫輸少半, 點都唔係贏

唔露章唔係金科玉律
假設你頭八巡牌已經九章 其餘三家驚唔驚?
當然搭子唔夠要求牌係岩既 但唔係有得碰唔碰 有得上唔上就係高章
偷章上牌一樣係技巧

自摸都輸死

唔好講咁多 down 個麻雀app開房挑下機先

有花冇門清
有門清冇花

嘩 咁既質素點討論落去呀

淨係識守打黎冇意思, 成個game變到純運氣悶到仆街, 仲會輸自摸, 辛苦守成場都唔及人地好摸手

睇你打咩牌
有個通用就係 上家打牌盡量不碰
做牌/雞糊都岩用

Aggar，down 開枱啦

不如開個telegram 群組，一齊係手機apps開枱？

贏錢

打手機好少心理/個人風格睇出
真係無咩意思

又花又門清真係唔洗做牌

你咁咪又係on9

叫緊7番棄牌驚出蔥俾3番

有運果D咪高手
冇運果D咪垃圾囉

咪係 三番起糊通常會門清平胡自摸3番

寧棄莫出大統
寧衝莫怕雞糊

笑撚咗 香港牌要有效率點會打盡量唔門清 睇你就知你唔識 香港冇一盃口 斷么 三色 呢d
又冇立直獎馬 門清有Q用 你一手清一色牌咩

根據牌局rules 當然有相對策略
不過我相信ai會唸到人類唸唔到既

唔出銃=人地有機會自摸+你會食糊+你會自摸+流局

人地係咁自摸你咪輸
如果唔係 你咪起碼叫做贏左一半先

同意樓上講
日麻技術＞運氣
手牌細可以用唔同既方法加番數（立直，斷么等等）
香港牌拿上手雞底，除你手氣極佳，如果唔係摸幾round都係要守

睇人出牌platten 我覺得好緊要
下下睇住自己手牌打唔睇公海
輸多贏少

好多人又打花又打門清
好多人話暗槓要開一隻添..

有冇口訣教路

踫/上可以搞亂人地摸嘅牌同埋自己放飛，又或者令到大家都食唔到，不論好牌爛牌都有唔同玩法
不過依家都係玩開娛樂牌跑馬仔，唔駛諗砌牌

你講個啲只係跑馬仔同廣東牌會重視嘅嘢
仲有其他類型有唔同玩法 不過籠統啲講 高手就係令自己收益最大化 權衡風險去做決定（棄糊，鬆章，拆牌，同人對砍）

技術固然重要
但係運氣都缺一不可
試過門清自摸大三元字一色
之後就覺得打牌好技術不如好運

要咁高手做咩
你又唔係去雀館打
同fd打 你都唔會係咁扣死/誅撚死下家掛

始終都係要靠運氣，你技術夠，睇到另外三家胡緊邊隻只可以令你唔輸，玩到上去高手過招通常都係流局或者自摸

四圈入面 一半都流局

得罪講句，打廣東牌嘅都係垃圾。

巴打打台灣牌？

廢老活動

跑馬仔技術高撚過三番啦

成日同friend打清章真係悶
不過無人識打十八番無計
一係就自己上網打日麻

完全同意 好多人都話跑馬仔靠運
但其中技術含金量先高
無得上齋碰已經好考牌章
要食要盡快整到4人抬橋
唔出沖放桿 避免打生章 打8引9
但奈何好多人厭洗牌麻煩 唔打跑馬仔

運氣>技術

一開始打番子
打跑馬仔咩依家 高手

On9都知去一門都好過棄番子先啦

有碰冇上開槓有錢收果D叫「碰槓牌」
如果要用地方稱呼就係「深圳牌」
「跑馬仔」係講緊純粹鬥快食胡呢個concept
打廣東牌一番起胡，又或者雞胡食得，其實先至係「跑馬仔」的來源

至於「碰槓牌」有幾多技術成份
比起三番起胡的廣東牌黎講
就當然係多D，因為要顧ge野點都多左
如果你問我，香港較多人打ge牌當中，技術成份排序會係咁
中庸(世界麻雀大賽例) > 日本牌 > 一番或雞胡起胡廣東牌 > 國標 > 台牌 > 碰槓牌 > 三番起胡廣東牌
中庸例某程度上為左比賽而設計，將運氣成份盡可能壓低，所以真係靠技術去打，日本牌就同樣為左比賽而做，好多時候係打排名多過打得點，變相考慮攻守判斷的時候會多左唔少野。
一番或者雞胡的廣東牌，因為變化多好多，役種數量又唔算多，所以技術考量就相對比起國標同台牌多，因為國標同台牌的役種數量一種比一種多，有打過台牌的話，其實都會覺得台牌都係鬥快比較好，因為開牌總有一堆役種，但係役種太多就會相對令防守技術失去左意義
碰槓牌個人認為技術含量再低D，就係因為攻的選擇相對少左，因為開槓額外有bonus，所以大家取向都會係儲印花式打法，要守要避都相對易左。
至於三番起胡的廣東牌，役種選擇太少，好容易睇得出做緊乜，相對要守都好容易，打得多真係有D悶
我自己如果同朋友打就最鍾意打日本牌，技術含量高，又唔係中庸咁偏向純競技，始終有D運氣野係入面，同朋友吹水打牌會開心D；真係打比賽就的確係打中庸，以技術較量好D

而打唔同牌都好，其實最基本的考慮講到尾都係risk control
即係攻守平衡的考慮，用最簡單的三番起胡講
你門前平胡等自摸，人地清一色九章落地你仲搏唔搏？
至於點睇人地要乜呢D，打得多留心觀察就會識

其實打咩牌都好，技術都只係幫你輸少D
因為冇運起上黎真係叫五飛都可以輸單吊
技術好就可以令你輸少好多
要贏得多除左要有技術就要有運(唔好同我講出千)

去竹館先唔可以扣牌呀大佬

我

邊個話架？

打牌點都有運氣成份 不過要個人技術夠 做曬當時最好既選擇 先有資格講運氣

拆牌，出沖先要包輸既
扣牌本身，第一有時不需要拆牌
第二，就算你拆牌，果隻唔輸就咩事都冇

連呢啲trick都唔識就唔好同人講你識竹館牌

咪係 留番子可以做混一色
樓主真係on9

要講到咁細緻就當然係啦
但係樓上講到話要扣死誅死下家
唔拆自己牌又好難真係可以扣到死ge
anyway，例就係咁，點執行講唔講得通睇情況啦

記住麻雀聖經入面十大金句咪得

寧棄莫出銃
人旺我亂碰
牌衰過三棟
牌尾食卡窿
牌可以輸，牌品唔可以輸
胡可以食盡，威唔可以攞盡
你贏嘅係人，唔係啲牌
輸嘅係條命，更加唔係啲牌
牌旺自然隻手香，牌弱要打生死章
牌爛未必輸硬，人賤實有天收

牌品好自然人品好

睇得出巴打們好新手
我以前都係死都留哂番子先
但好多時都係打番子 其他章先會摸清條路
當然有一對紅中咁緊係唔打啦
但死攬番子只會令自己做唔到大牌
後期想做大牌又會好明顯

無腦去一門先咪就係三番牌on9之處
做牌食技術既地方就係點用打牌選擇最快組4面子 1雀頭
係d三番撚先會叫分顏色做牌